四港人菲藏毒罪囚終身覆核失敗 將堅持上訴

四港人菲藏毒罪囚終身覆核失敗 將堅持上訴
2019/5/23 — 20:10
四名香港人梁樹福、盧榮輝、陳國棟及郭錦華，被指於 2016 年在菲律賓藏毒，及後被判終身監禁。協助他們的民主黨立法會議員涂謹申透露，早前控辯雙方申請覆檢但法庭維持原判。四人將堅持上訴。

涂謹申今日發新聞稿，引述法官在覆檢裁決中指，控方只能夠提出在漁船上找到一個氫化器、一個雪櫃、一個飯煲，以及不足 500 克製成的冰毒，根本見不到四人在漁船上製毒，不足以證實毒品是在漁船上製造，必須維持原判，製毒罪不成立。

至於藏毒罪，法官重申辯方提出的 11 項覆檢理由，包括辯方提出傳媒錄影片段，證明梁樹福在搜查時，打開背包，沒有藏有毒品，亦沒有裝毒品的咖啡色紙袋，以及控方證人口供互相矛盾及不可信等。但法官認為控方只需要證明被告藏有違法毒品，而不需要證明毒品是由那兒來，而證人的可信性則由法庭綜合裁定。

涂謹申強調，被告向法庭提交的傳媒錄影片段，清楚顯示他們的背包在搜查時根本沒有毒品。早前四家人眾籌律師費，律師費至今共用了百多萬元，預計上訴仍需近百萬元，合共需要200萬元。眾籌活動至今已籌得60多萬元，仍需140萬元。

洗成兩球上訴 但99.9%無可能成功,菲仔國司法制度咩皮,其實心水清都心知肚明啦, 點解唔每人益個法官5皮美金 人地都係想咁 講廢事講到出口
btw, 哩單同鄧威龍,我覺得都好鬼, 菲仔係在証據不足之下有砌生豬肉,格硬黎, 但兩單野被告唔係無辜, 就好似"幫朋友帶個包裹過境" 收500/5萬蚊etc,我朋友話係花樽,我咩都唔知嫁,之後判終身/死刑, 只係覺得唔抵,後悔,唔係無辜

2010之後仲去菲律賓嘅都係戇鳩仔

牙郎呢?

運毒抵死啦
死全家

究竟佢地係比人屈定真係有問題
之前唔係有一單話佢根本未去到菲律賓就話跟蹤左佢好耐?

努力學緊泰文上訴
帶港幣8蚊

做緊人妖

只要一諗到入境菲律賓嗰陣會畀海關勒索
唔畀錢就畀人塞毒品入袋屈販毒坐成世/死刑
就一世都唔會想踏足呢個地個地獄鬼國半步

8蚊？

呢單野你俾幾多益個官都冇用啦
叫哂記者黎，第一次查冇事，之後拎埋果袋一二面再查就有野
好明顯係做show啦
咁都俾你甩到嘅話，即係帶隊果個無能

呢啲國家唔使$都唔去

佢去到果邊係咪真係坐監邊個知?
你估泰國真係咁多人自願變性做人妖做雞?
你明的

成世唔會去兩個國家 菲律賓 印度

$1俾佢哋上路算啦 關我撚事